大公、文匯跟蹤「學生動源」赴台 台媒：三退休港警有份參與

由中聯辦控制的《大公報》及《文匯報》，今年1月派狗仔隊跟蹤提倡港獨的學生組織「學生動源」三名成員赴台。台灣《自由時報》今日報道指，台灣當局經調查後發現，事件中除了涉及六名記者外，還有三名「退休情治警務人員」來台跟蹤「學生動源」成員，並負責與一名在台陸生聯絡。

《自由時報》報道指，台灣國安局指示移民署及警察相關單位調查，發現《文匯報》及《大公報》有六名記者以觀光身分到台灣，但卻從事採訪工作。

當局調查時又發現，除了記者之外，另有三名不明身份者經常出現在「學生動源」成員出現的各個場合，最後發現三人是港方的「情治警務人員」，但被註記為「退休」。

調查指，一名在台就讀大學的陸生，此期間經常與該批退休警員連絡，懷疑他有份協助和支援，此一部分已交由調查局接受監控。目前各記者及退休警均已全部離境，全案現由國安局、調查局持續掌控中。

由中聯辦控制的《文匯報》、《大公報》今年1月以頭版報道「學生動源」三名成員到訪台灣5天。其中《大公報》指控學生動源召集人鍾翰林和「蔡英文密使」會面（台媒其後證實「密使」實為《自由時報》記者）。鍾翰林則指，大公報記者從香港開始就一直跟踪他們，行跡鬼祟。三人在行程中曾兩次發現記者偷拍，對方發現行跡敗露後離去。

陸委會發言人邱垂正上月表明，將針對任職於「特定港澳媒體」並擔任一定層級職位的人士，強化入境審核機制。他強調政府尊重新聞自由，但絕不姑息任何違法行為。

所有政府工唔俾去台灣

香港警賊一早淪為政治工具

啲黑警退休都有咁多野撈 唔知收幾多

如果有逃犯條例, 台灣可唔可以問香港政府要人捉三個共諜返台灣？

台灣應以叛國、間諜等罪全部捉拿

中共:有咩所謂 何志平都是棄卒

全部香港政府高官+警犬都要捉晒